自由黨老巢遇挑戰 張秀賢攻批發及零售界

民主派乘去年區議會選舉大勝氣勢，冀在今年9月立法會選戰一舉奪取過半議席，能否攻下建制派佔據多年的功能界別地盤成為關鍵，早前部署硬撼飲食、建測規園、工程、進出口、批發及零售等戰場。據悉，元朗區議員、26歲的張秀賢有意參選批發零售界，挑戰自由黨邵家輝。

政圈一直流傳張秀賢計劃循地區直選角逐立法會議席，惟知情人士透露他最近意向有變，打算劍指功能界別，近日便頻頻現身多個與批發零售相關的記者會，聲援受疫情影響的業界團體，今天會出席髮型業從業員的新聞發布會，明顯瞄準該界別選民做工夫。

張秀賢接受查詢時承認正積極考慮搶灘批發及零售界，並大力推動有關公司負責人登記做選民。